人身保護令 可唔可以對抗濫捕？

根據法例：

1)屬以下情況的申請可向原訟法庭提出 ——
(a)指稱申請所指名的人是無合法理由而被羈留；並且
(b)要求就該人發出人身保護令狀。
(2)申請可由指稱被羈留的人或由任何其他人代為提出，尤其可由聲稱在法律上有權看管某另一人的人提出，或由他人代該如此聲稱的人提出。

仲有
命令發出人身保護令狀，指示看管申請人的人在指明日期指明時間，將申請人帶到法庭席前，並向法庭核證將申請人羈留的理由；

Push

10

9

8

面對野獸
除左拳頭無野可以保護你

犬謊自己認左sogo出面有唔關事既人，有可疑先可以截查更何況拘捕，立即申請私人檢控告犬謊非法禁錮。

冇錯

同埋應該索償

問題係 出面律師跑幾間差館都搵唔到你 你係入面叫天不應 點搞

申請可由指稱被羈留的人或由任何其他人代為提出，尤其可由聲稱在法律上有權看管某另一人的人提出，或由他人代該如此聲稱的人提出。